支那漁船在港拖網捕魚 一晚收入可達10萬港元

政府跨部門打擊非法捕魚行動，昨晚(27日)9時許，水警連同漁護署及政府飛行服務隊，派出10艘船及1架直升機共約100人，在香港東北吉澳、大鵬灣、長咀及短咀一帶進行打擊非法捕魚活動，於短咀以東約1海里海面，發現1艘可疑船隻正進行非法拖網捕魚。水警隨即向其發出停航信號，惟對方拒絕停航及逃走，水警於是展開追截，並使用截船器進行攔截。

至晚上約10時30分，水警在香港東面水域近大浪咀東3海里位置，成功截停該艘漁船。水警登上漁船搜查，檢獲大量非法拖網捕魚工具及白蝦、瀨尿蝦、雜魚等約66公斤重魚獲，價值6700港元，以涉嫌非法入境、違反《漁業保護規例》使用已被禁止的器具捕魚及沒有遵從指令停船接受檢查，拘捕船上8名內地漁民（30至61歲），漁船被扣留在馬料水水警基地，案件交由漁護署跟進調查。

涉案漁船約30米長，分別於香港及內地註冊登記，屬於可游走香港及內地作業的流動漁船。漁船的左右2邊伸展出長約30米的木桿，木桿拖有多個拖網，船底也有拖網，作業時航速約5海里，估計一晚拖網收入可達數萬至近10萬港元。由於當時海面漆黑，能見度低，風浪大，船與船之間距離近，距離香港與內地界線不足1海里，令水警截停漁船有困難，但在出動截船器，令漁船的推進器減速，加上在直升機協助照明下，成功將漁船截停。

水警港外區副指揮官羅家康警司表示，非法捕魚活動，嚴重影響香港水域的海洋生態，破壞海床及影響海上安全，同時影響正常漁民生計，並衍生其他罪行，包括非法入境、危害他人海上安全等，水警將來會不定時部署打擊非法捕魚活動。

漁護署漁業執行及特別項目科高級漁業主任王卓基表示，根據香港法例第171A章《漁業保護條例》第4A條，如市民使用一些禁止的捕魚工具去捕魚，例如拖網，即屬違法，一經定罪，最高刑罰為罰款20萬港元及監禁6個月，呼籲市民不要以身試法，市民若見到非法捕魚活動，可以向水警及漁護署舉報。

漁護署資料顯示，可見到的非法拖網捕魚活動有加有減，2016年有14宗，2017年有20宗，2018年有12宗。經該署處理及成功檢控的個案，2016年有3宗，2017年有1宗及2018年有5宗。

20萬，真係對佢哋係濕濕碎。

充公隻艇就有啲用。

2016年有3宗，2017年有1宗及2018年有5宗。

唔好吹大d 一晚有十萬香港漁業就唔會式微啦

派出10艘船及1架直升機共約100人
截得一架船

拉人封艇差唔多啦

做show

犯罪工具好多時候都會出沒收令

應該學阿根廷直接撃沉

香港都唔比拖網

一晚十萬
三百六十萬咪三百六十萬

拖網同普通捉差好遠

我有個世叔伯之前做拖網做左40年
對上十年喺南中國海都搵唔到食無野拖，幾年前賣埋船
我就唔信反而喺香港可以賺咁多

拖死曬咪黎香港拖 係d保護區到拖好搵應該唔出奇

巴拿馬註冊？

【01獨家】香港邊界失守 內地漁民空群越境 違禁漁具禍害海洋

最後更新日期：2018-11-15 21:00

【邊界失守】水警僅遣返內地漁民 屢涉偷捕走私 議員批港府懶理

最後更新日期：2018-11-15 21:00

內地漁民在香港偷捕日益猖獗，有內地漁民及私梟更利用香港水域監管鬆懈的漏洞，屢次越境走私。有漁業界表示每日有50至100隻內地漁船在港捕魚，多在流浮山及大嶼山一帶出沒，有業界更曾聽聞有內地人士乘快艇來港搬貨走私內地。

會考察保護區咩位漁獲多
人地唔係傻。

仆街 屌你老母 又搞尻香港 死屎狗

遲啲大灣區大把船黎拖網

直接打沉 就無人敢再拖

油污

水上人咁有錢

聽聞有支那船偷偷哋入保護區拖網捕魚，順便拖死撚晒啲珊瑚。

射爆隻船啦，屌